%doc: fonts/fem_escola/Pares que fan de mestres/PARES QUE FAN DE MESTRES.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Pares que fan de mestres}
{}
{Fem_escola} % seccio
{235} %pagesof
% autor: pare i i mestre alhora i estigui feta i de presentació i el contingut i forma sistemàtica
% curs: Fem Escola




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/pares_01.png}



En
la societat actual es dóna molta rellevància a la formació i a les
qualificacions acadèmiques, i sovint es
 relacionen la implicació i
actuació dels pares en els estudis dels fills amb els resultats
escolars que obtenen. La conseqüència és que molts pares i mares
s’aboquen a l’educació dels fills i hi inverteixen quantitats
ingents de diners, temps i emocions. No obstant això, els resultats
no sempre són els que esperaven, com evidencien les altes taxes de
fracàs escolar. Segons els experts en educació, l’absència de
recompensa a tant d’esforç sovint té a veure en la desorientació
dels pares sobre
 quin paper han de tenir en l’aprenentatge dels
fills, cosa que els porta a cometre errors que perjudiquen la seva
educació.

Hi
ha molt pares que ajuden els fills a fer els deures, que estudien amb
ells i els expliquen la lliçó, que els corregeixen la feina. Però
diferents professors coincidim que és un error pretendre ser
 pare i
mestre alhora, entre altres raons perquè això sol provocar
situacions conflictives pràcticament cada dia i el temps d’estudi
es converteix en una tortura per a pares i fills. I és que si els
nens s’acostumen des de petits a tenir algú per sobre seu per
treballar es tornen dependents i en lloc de desenvolupar  la
proactivitat que cal en els estudis, es relaxen i esperen, i acaben
necessitant algú que els tutoritzi constantment.

El
paper dels pares és el d’auditors: han de controlar que la feina
estigui feta, que la lletra és correcta, que es respecten les regles
de presentació, que no es deixen coses per fer, però no entrar en
el contingut, perquè els deures escolars hi són perquè els facin
els alumnes sols i així puguin treballar l’autonomia. Això no vol
dir que si un nen pregunta als pares una cosa que no
 sap o que no
entén, no l’ajudin donant-li pistes o eines perquè hi trobi la
resposta. I en els casos de nens que tenen dificultats, que
necessiten un reforç o que els tornin a explicar els continguts de
forma sistemàtica, el més adequat és recórrer a un professor
particular o a un psicopedagog. 

El
paper dels progenitors és
 acompanyar l’aprenentatge dels fills,
però hi ha una sèrie de competències que són de l’escola
ensenyar-les, i si els pares proven de fer-ho interfereixen en
l’aprenentatge. Els pares no han d’ensenyar els fills a
multiplicar ni comprar-los quaderns per practicar multiplicacions,
perquè això és cosa de l’escola; el que és cosa dels pares és
compartir amb els fills situacions quotidianes en què les operacions
matemàtiques s’hagin de fer servir, com anar a comprar, fer
càlculs
 aproximats de si tenen prou diners per comprar algun
article, etc.


\end{news}
